中情局前官員：中國用LinkedIn網羅西方人才 蒐集科技情報

...
美國中央情報局反情報部門前主管歐爾森說，中國情報部門近年積極利用社群網站「領英」（LinkedIn）物色海外科技研究人員，以套取中國需要的歐美國家研究與先進科技成果。
《澳洲金融評論報》（The Australian Financial Review）網站昨晚刊出歐爾森（James Olson）獨家專訪報導；歐爾森說，中國情報部門正在「強力積極地」（aggressively）利用社群媒體網羅專業科技人才。
歐爾森說：「他們（中國情報部門）向西方國家的挖角對象，是一些有助套取西方技術或新科技研發成果的人才。」
歐爾森提醒，西方科技研究專業人員的文化背景是「著重分享資訊、與他人合作、與他人討論自己的研究工作」；因此，他們往往對「一些不懷好意的人」沒有戒心。
...